# Personalizando uma ISO

Para personalizar uma iso, podemos utilizar o plugin do virtualbox. A proposta subir um sistema operacional configurado e rodar alguns scripts, ou playbook do ansible para configurar uma vm e ter uma uma vm pré configurada.

https://github.com/russmckendrick/packer-rocky/blob/main/rocky.pkr.hcl

https://github.com/russmckendrick/packer-rocky